# A3921 Library

## Overview

A3921ゲートドライバを利用したモータドライバ用のライブラリです
Sign-magnitudeであり、Locked Anti-Phaseには対応していません
HALライブラリの構造を模倣しているため、複数のモータに対応
A3921に限らず、**PWM入力1,正逆転ピン1のモタドラに適用可能**

A3921特有の設定
SRピンは任意、RSTはhighにしている前提

## CubeMX setting

### PWMピンの設定
使用するタイマのChannelを`PWM Generation CHx`にする
ConfigurationのPrescalerとCounterPeriodを適切に設定して、PWM周波数を設定する(個人的に1k~10kHzがおすすめ)
PWMfreq = APBxTimerclocks / (Prescaler+1) / (CounterPeriod+1)
Prescaler, CounterPeriodの最大サイズ(bit数)に注意

### PHASEピンの設定
PHASEピンとして使うGPIOをGPIO_Outputに設定
UserLavelを設定してわかりやすくするのが好ましい

## Initialize

1. `A3921_HandleTypedef`構造体を宣言
1. 構造体の各項目を設定
1. `A3921_motor_init`の引数に構造体をセット

#### `A3921_HandleTypedef`構造体内訳
- TIM_HandleTypeDef*	timer;
使用するタイマのハンドラ
- uint32_t			channel;
使用するタイマのチャンネル
- uint8_t direction;
正回転の方向:A3921_DIR_FWかA3921_DIR_BCをセットする
- GPIO_TypeDef*	phase_port;
PHASEピンとして使うGPIOのPort
- uint16_t		phase_pin;
PHASEピンとして使うGPIOのPin

## Run

`A3921_Run()`でモータ駆動

#### `A3921_Run()`引数
- A3921_HandleTypedef *a3921_struct
駆動させるモータのハンドル構造体
- float speed
駆動速度：-1.0 < speed < 1.0 -1.0以下及び1.0以上では速度の更新はされない（前値を保持）

## Code Example
モータを二つ段階的に回すプログラム

### 想定

motor1
- PWMはTIM1Channel1
- PhaseはGPIOBのPIN1に接続, CubeMXでPORT,PINの名前を定義していない(コーディング上非推奨)
- A3921_DIR_FWが正方向だった

motor2
- PWMはTIM1Channel2
- PhaseはGPIOBのPIN2に接続, CubeMXでPORT,PINの名前を定義していない(コーディング上非推奨)
- A3921_DIR_BCが正方向だった

```c

//---some code from CubeMX---//

/* Private includes ----------------------------------------------------------*/
/* USER CODE BEGIN Includes */
#include "A3921_motor.h"
/* USER CODE END Includes */

//---some code from CubeMX---//

/* USER CODE BEGIN PV */
A3921_HandleTypedef A3921_motor1;
A3921_HandleTypedef A3921_motor2;
/* USER CODE END PV */

//---some code from CubeMX---//

int main(void)
{

	//----Some Init from CubeMX----//

	/* USER CODE BEGIN 2 */
	//motor1 Initialize
	A3921_motor1.timer = &htim1;
	A3921_motor1.channel = TIM_CHANNEL_1;
	A3921_motor1.direction = A3921_DIR_FW;
	A3921_motor1.phase_port = GPIOB;		//should name the port like PHASE_GPIO_Port by CubeMX
	A3921_motor1.phase_pin = GPIO_PIN_1;	//should name the pin like PHASE_Pin by CubeMX
	A3921_motor_init(&A3921_motor1);

	//motor2 Initialize
	A3921_motor2.timer = &htim1;
	A3921_motor2.channel = TIM_CHANNEL_2;
	A3921_motor2.direction = A3921_DIR_BC;
	A3921_motor2.phase_port = GPIOB;		//should name the port like PHASE_GPIO_Port by CubeMX
	A3921_motor2.phase_pin = GPIO_PIN_2;	//should name the pin like PHASE_Pin by CubeMX
	A3921_motor_init(&A3921_motor2);
	/* USER CODE END 2 */

	/* Infinite loop */
	/* USER CODE BEGIN WHILE */
	while(1)
	{
		//run motor ex.
		A3921_Run(&A3921_motor1, 0.1);
		A3921_Run(&A3921_motor2, 0.2);
		HAL_Delay(2000);
		A3921_Run(&A3921_motor1, 0.5);
		A3921_Run(&A3921_motor2, 0);
		HAL_Delay(2000);
		A3921_Run(&A3921_motor1, 0);
		A3921_Run(&A3921_motor2, -0.1);
		HAL_Delay(2000);
		A3921_Run(&A3921_motor1, -0.1);
		A3921_Run(&A3921_motor2, -0.3);
		HAL_Delay(2000);
		A3921_Run(&A3921_motor1, -0.5);
		A3921_Run(&A3921_motor2, -0.1);
		HAL_Delay(2000);
		A3921_Run(&A3921_motor1, 0);
		A3921_Run(&A3921_motor2, 0);
		HAL_Delay(2000);
	/* USER CODE END WHILE */

	/* USER CODE BEGIN 3 */
	}
	/* USER CODE END 3 */
}
```